# Расчет цен товаров

В базовой поставке Aquashop присутствуют несколько готовых калькуляторов цен.

## class lfs.default_price.DefaultPriceCalculator(PriceCalculator)

Калькулятор цен по умолчанию, полностью наследует класс `PriceCalculator` не добавляя ничего нового. Не изменяет цен, возвращает цены указанные в настройках товара без изменений.

## class regions.price_calculator.RegionPriceCalculator(PriceCalculator)

Возвращает цену товара как результат умножения цены товара сохраненной в БД на коеффициент региона. Id объекта региона (модель `regions.models.Region`) берется из параметра сессии `session['region']`. Коэффициент для умножения берется из аттрибута `coefficient` данного объекта. В случае если в сессии отсутствует информация о выбранном регионе - используется объект с `is_default=True`.

Для активации данного калькулятора цен необходимо установить соответствующую настройку в конфигурационном файле:

    ALLOW_REGIONS = True # по умолчанию False

Это подключит соответствующий плагин и добавит следующую настройку:

    LFS_PRICE_CALCULATORS += [
        ['regions.RegionPriceCalculator', ugettext(u'Regions price calculator')],
    ]

Для легкого выбора региона можно использовать специальный тег:

    {% load regions_tags %}  - подключение библиотеки тегов

    {% show_regions %} - вставляет на страницу выпадающий список с выбором регионов

Регионы легко добавляются через админку Django в разделе Regions.

